On donne ci-dessous un programme de calcul : 

\begin{multicols}{2}

  \tabulinesep=1.5mm
  \begin{tabu}to0.95\linewidth{|X[lm,1]|}
  \hline
  $\bullet$ Choisir un nombre\\
  $\bullet$ Soustraire 6\\
  $\bullet$ Calculer le carré du résultat obtenu\\
  \hline 
  \end{tabu}
  
  \columnbreak
  
  
  \begin{enumerate}
  \item Programmer un algorithme sous Scratch correspondant à ce programme de calcul.
  \item On choisit le nombre -4 comme nombre de départ. Montrer que le résultat obtenu est 100.\\
  Vérifier par un calcul.
  \item On choisit comme nombre de départ 15, quel résultat obtient-on ?
  \item Facultatif : Quel nombre pourrait-on choisir pour que le résultat du programme soit 144 ?
  \end{enumerate} 
  \end{multicols}